《送給每一個曾在深夜痛哭的你》

喺今個農歷新年，我好似終於體驗到掛住同失去一個人嘅感覺。我好怕自己會忘記，又或者其實已經深深記住咗係個腦到，不過點都好啦，我都係選擇去寫低佢，始終當你唔可以再擁有嘅時候，你唯一可以做嘅， 就係令到自己唔好忘記。好希望喺我寫完呢個故事之後，可以真正放低你啦。

故事發生喺上年六月，考完試嘅我實在太無聊，碌碌下連登見到一個關於匿名交友App嘅Post，就Download咗落黎玩。個App嘅操作大概係你要用一句Caption去形容自己，又或者講下自己係呢個App想搵啲咩，而你又會同時睇到其他User嘅嗰一句Caption。當你見到自己有興趣嘅Caption就可以㩒對方個名，如果對方都咁啱對你嘅嗰一句Caption有啲興趣的話，咁就等於成功連接。人與人之間嘅緣份就係咁由兩句野開始。

可能係當時嘅我有啲膚淺同埋白痴，竟然係一個連對方係咩樣都唔知嘅App到將自己嘅Caption打咗：有無又高又瘦又Mean底嘅男仔呀？絲。不過，啲人見到個絲字就已經會係咁㩒你個名，幾分鐘之內，就已經有十幾個唔同Caption嘅通知彈出黎，例如185巴、外國回流巴同埋咩高質巴呀。好快，我都開始咗同幾個男仔傾計。

「Hey, what are you up to?」「做緊咩呀？」「讀緊大學？」通常開場白都不外乎係呢兩三句，無聊係無聊咗啲㗎啦，不過反正我都無野做，咁咪玩下當打發下時間囉，雖然當時某部份嘅我覺得話唔定會係到搵到真愛呢。不過，可能呢啲始終都係網絡上嘅野，黎得快去得仲快，啲人傾下又走下咁，不過嗰時嘅我又真係無咩所謂嘅。呢個唔得，咪搵過下個囉。

直到我見到一個用咗個排我好鍾意聽嘅一首歌做Caption嘅人㩒左我，首歌叫如果青春不會有盡頭，而我都即刻Accept左呢個人嘅邀請。呢首係我前排去日本旅行日日都係咁聽嘅歌，雖然講成長同青春嘅歌有好多，不過黃淑蔓把聲真係好溫柔好舒服，有種好治癒嘅感覺，所以我真係好鍾意。不過而家睇翻啲歌詞，好似一早已經寫咗我地嘅結局喺到。

「即使和你要分開 也記得 一起經過任性歷程
膚淺笑話亦細聽 伴著你 不捨得太早夢醒」

「點解Mean底？」呢句係佢同我講嘅第一句說話。
「做人直接啲唔好咩，我好怕煩。」可能我呢個人真係有啲奇怪，好怕麻煩，唔鍾意Flirt黎Flirt去係到猜度人地諗緊啲乜，鍾意就鍾意，唔鍾意就唔鍾意㗎啦。雖然，呢個世界當然係無咁簡單嘅事啦。
「我都係。」
之後我已經唔太記得我地嘅對話係關於咩，大概係咩都講下咁傾咗一陣，當了解下大家。我淨係記得佢大學讀咩，做緊咩工，而家因為唔洗開會先覆得咁快，佢其中有個Ex成日郁啲就話分手...至於我自己講過啲咩，真係一句都唔記得。無幾耐，佢就話因為要做Gym問我拎咗Telegram，我都好爽快咁應承。喺我地交換Tg之後，我見到佢離開咗係個App入面嘅Chatroom，之後我都Delete咗個Chatbox。但係坦白講，我有啲後悔當時離開咗個Chatroom，因為唔會再搵得翻我地最初認識嘅過程。

加咗Tg之後，佢個Icon就係佢自己個樣。張相係一張正面相，佢戴住副眼鏡，望落去有啲呆又有啲傻，但睇落都幾順眼。我好後悔無Cap 低張相，因為我同你咗連一張相都無影過，我只可以用個腦去記住你個樣，每一次諗起都好似有啲唔同，但我又好用力咁記住。
「哇，你玩Tg都用自己相咁夠膽。」
「咩喎，咁係講信定唔信咋嘛，我信你㗎。」不過，佢都好快轉走咗自己個樣。
「咁你而家知道我個樣，我又可唔可以知道你個樣先。」
「我唔靚㗎喎，普通㗎咋。」
「比我睇下啦，你都知我個樣啦。」
我個時真係好緊張，因為呢啲野始終係雙向㗎嘛，你揀人嘅時候，人地都可以揀翻你，再加上我真係唔靚女，不過都無計，紙都係包唔住火。我好快就揀左自己嘅一張相，然後Send比佢，佢好快就睇咗。
佢：「普通囉，我都係普通姐，唔洗驚啦。」就係咁，我地無驚無險就咁過咗第一關。之後我地都係好Casual咁傾下計，不過可能我慢慢已經隱約對呢個人有啲興趣，因為佢Mean得黎又真係幾好笑。試過有一次，佢Send左兩對皮鞋問我邊對好睇啲，又話要買Briefcase 。
我就問：「又買，你購物狂黎㗎？」
「純粹想自己成熟啲姐。」
「咁又係，你都出咗黎做野。」
「咁唔通仲孭SPI個啲白痴野咩。」
呢句仲要係一段錄音，個語氣真係好串好Mean，我忍唔住笑咗出黎。
「你個例子會唔會太Over呢，我聽到笑咗出黎。」
「咁好囉，對唔住。」
「唔緊要啦，我會原諒你嘅。」
「唔洗你原諒呀。」
「咁好啦，我走啦。」
「No, plz 」
我同佢講嘅野真係無咩特別，真係咩都講下咁囉，咁啱嗰時打緊世界盃。
佢：「係呢，你有無睇世界盃㗎？」
「無啦，我都唔留意呢啲野嘅，不過你實有睇啦。」
「係呀，我好鍾意英國㗎。」
「哦，我都想係自己Grad之前去一次英國，不過我最鍾意日本。」
「咁姐係最鍾意日本仔啦。」
「唔係呀，靚仔無話分咩國籍㗎喎，就好似你地男人都鍾意靚女啦。」
「咁又係，咁你鍾意咩靚仔先？」
「無話特別咩Type嘅，主要都係睇Feel㗎咋，順眼就得。」
「但係我都唔靚仔。」
「我都無話介意。」
「你又話你最鍾意靚仔嘅。」
「鍾意咋嘛，又無話係最重要。就好似你都鍾意靚女，不過會唔會覺得靚女重要先？不過如果你真係咁覺得嘅話就唔好話我知啦。」
「個答案係，我鍾意平凡嘅女仔。」
雖然我地一路講緊嘅野都係好無聊同好膚淺，不過重要嘅並唔係講緊啲咩，而係願意同你係到9up嘅呢一個人，但係佢最後呢一句嘅每一個字就打咗入我個心裏面。我仲記得你曾經同我講過嘅一句說話：I love your smile.
不過自呢日之後，我地就傾得唔再多，或者係你做野忙，或者係你根本對我就唔上心，我個時諗咗呢個問題好耐都係無結論，每次我以為自己睇開啲之後，隔一陣都係會係呢個問題苦苦糾纏，直至之後，我先知道個答案。
就咁又過左幾日，我地都係斷斷續續咁傾，一日可能傾得個一兩句，而呢個亦都係我地咁耐以黎Text嘅模式。不過，我慢慢都習慣咗，對呢樣野開始無咩期望。始終無期望就無失望呀嘛。去到有一次我真係覆唔到落去，以為我地會就咁斷嘅時候，你又再一次搵番我。或者，真係每個人寂寞嘅時候都一樣。
「Hows your day?」就係咁，我地嘅故事又開始咗。
「無呀，出咗去行街咋嘛，買左好多野。」
「買左啲咩呀？」
「換左手機，同埋衫囉。」
「影比我睇下？」
「唔喎，除非你約我出黎啦。」
「你幾時得閒先？」
最後我地約咗下個禮拜三，因為食夜晚佢都唔知做野要OT到幾點，所以我地約咗食晏，而我之前好似聽過佢話係中環番工，咁啱嗰排又開咗Shake Shack，所以我地就約咗係嗰度食。